Koos oliwad kohtu mehed: Jüri Waher Tonis Hõbenik ja Mart Tiitus. Ette tuli kaebaja Liisu Puss oma wastase Mihkel Tekmanniga, - kellega ta on lapse saanud ja nõuab tema kääst abi, lapse kaswatamise juure. Kohus mõistis, et Mihkel peab maksma Liisule 7 wakka wilja ja ka oma wõla, mista ennem seda Liisu kääst on laenanud, seda on raha wäärt 4 Rbl. 61 kop. Et Mihkel oma wõlga ei taha maksta: Sest Liisu on tema kääst 2 arssinat riiet - mis 5 rubla maksab ära wõtnud ja ka mitte seda wilja. Seega wõib Liisu edasi kaebada.
